%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 

\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}}



\usepackage{draftwatermark}
			
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}



\auteur{N. Périn , V. Ledda\& J.N. Gers}
\ladate{0.85}
\motsclefs{Intégration, DAEU, Math 10}



\titre{La ville}
\reference{Math 10\\EC1}
\begin{document}





\begin{center}
  \includegraphics[width=10.694cm]{la_vieille_bourse}\\
  \tiny{\href{https://www.flickr.com/photos/lqpin/}{Antoine Meu} - \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/}{CC BY-SA 2.0}}
\end{center}

La courbe ci-dessous décrit les variations de la puissance électrique
\ fournie à une ville entre 3 heures de l’après midi et 8 heure du
soir. Elle a pour équation :




\begin{equation*}
{P=\text{278}-\text{126}t+\text{30}t^{{2}}-2t^{{3}}}
\end{equation*}



où $t$ est l’heure et $P$ la puissance en MégaWatts ( MW ).













\begin{center}
  \includegraphics[width=10.694cm,height=6.549cm]{laville-img1.png}
\end{center}














Calculez la consommation électrique de cette ville entre 3~h de l’après
midi et 8~h du soir.








% \includegraphics[width=15.808cm,height=21.738cm]{laville-img2.png} 




\clearpage







\section{Calcul formel de la consommation électrique }
\label{sec:calcul-formel-de}












La consommation électrique est égale à l’aire sous la courbe puissance
entre 3 heures et 8 heures de l’après midi. 



Cette aire est égale à la différence entre la valeur d'une primitive
pour  ${t=3}$ et la valeur de cette primitive pour  ${t=8}$.




\begin{equation*}
\int
_{{3}}^{{8}}P\D{t}=\left[\text{278}t-\text{126}\frac{t^{{2}}}{2}+\text{30}\frac{t^{{3}}}{3}-2\frac{t^{{4}}}{4}\right]_{{3}}^{{8}}
\end{equation*}
soit :

\begin{equation*}
{\text{278}\times 8-\text{126}\frac{8^{{2}}}{2}+\text{30}\times
{\frac{8^{{3}}}{3}}-2\times {\frac{8^{{4}}}{4}}-(\text{278}\times
3-\text{126}\times {\frac{3^{{2}}}{2}}+\text{30}\times
{\frac{3^{{3}}}{3}}-2\times {\frac{3^{{4}}}{4}})=\text{767},5}
\end{equation*}



L’unité d’aire est le MWh. La consommation électrique est donc de 767,5~MWh.







Ci-dessous la courbe de la consommation. 

C’est une primitive de la courbe puissance. 

Les aires sont comptées à partir de 3 heures.










\begin{center}
  \includegraphics[width=9.216cm,height=6.057cm]{laville-img4.png}
\end{center}











La consommation entre 3 heures et $x$ heures (où $x$ appartient à l'intervalle
$[3;8]$) est donnée par :




\begin{equation*}
C(x)=\int
_{{3}}^{x}P\D{t}=\left[\text{278}t-\text{126}\frac{t^{{2}}}{2}+\text{30}\frac{t^{{3}}}{3}-2\frac{t^{{4}}}{4}\right]_{{3}}^{x}=\text{278}x-\text{63}x^{2}+\text{10}x^{3}-0,5x^{4}-\text{496},5
\end{equation*}



\end{document}
